# 《軟體工程與演算法》課程使用環境

以 JavaScript + C 兩語言為主：

1. JavaScript: 網站程式設計與佈署的軟體工程
2. C : 系統程式開發與嵌入式開發的軟體工程

## 安裝環境

1. Bash 環境：
    * Linux: 我習慣用 ubuntu
    * Windows: wsl 或 git bash
    * Mac: 預設 bash 環境
2. deno: 網站+演算法
    * oak
    * puppeteer
    * rust/cargo
    * linode
    * nginx
3. C : 建議在 bash 環境下使用
    * gcc
    * riscv 工具鏈 (qemu+gcc)
4. git+github:
5. docker:
    * Windows 下需先裝 wsl (建議先設還原點，因為我兩次安裝後 windows 都變成未啟用狀態)
    * Mac: 搭配 lima 聽說不錯 (我還沒試)
    * Linux: 直接裝即可
6. Installer Builder (創建安裝檔)
7. PlantUML (系統分析)

